%
% Halaman Abstrak
%
% @author  Andreas Febrian
% @version 1.00
%

\chapter*{Abstrak}

\vspace*{0.2cm}


\noindent Penggunaan teknologi semakin marak pada zaman sekarang, termasuk penggunaan teknologi dalam sistem pemerintahan. \lapor{} merupakan salah satu sistem yang dikembangkan oleh Kantor Staf Presiden yang berfungsi sebagai sarana aspirasi dan pengaduan berbasis media sosial. Terdapat masalah yang dihadapi dalam penggunaan \lapor{} yaitu banyaknya pengguna \lapor{} yang memilih untuk menggunakan SMS daripada aplikasi. Penulis berusaha untuk mengubah perilaku pengguna \lapor{} sehingga lebih banyak menggunakan kanal aplikasi \textit{mobile} atau \textit{web}. Menggunakan \textit{Exploratory Sequential Mixed Methods}, peneliti berusaha untuk menemukan alasan mengapa pengguna \lapor{} cenderung menggunakan SMS daripada menggunakan kanal aplikasi. Penulis akan melakukan wawancara dan menyebar kuesioner untuk mengetahui alasan masyarakat mengapa cenderung menggunakan SMS. Selanjutnya peneliti akan melakukan observasi terhadap solusi yang diberikan untuk merubah perilaku pengguna \lapor{}. Hasil dari penelitian ini diharapkan mampu untuk merubah perilaku pengguna \lapor{} sehingga lebih cenderung menggunakan kanal aplikasi.\\

\vspace*{0.2cm}

\noindent Kata Kunci: \\ 
\noindent Perubahan Perilaku, \lapor{}, \textit{Exploratory Sequential Mixed Methods}, Observasi \\

\newpage